{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043049",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-04-22",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강성서원"
    },
    "text": "1643年(仁祖21)に地方の儒林のコンウィに文益漸の徳行を追悼するためにウォルチョンサ(月川祠)を創建して位牌を祀った後、1692年(粛宗18)にはムンウィセを追加配向した。1785年(正祖9)に強盛(江城)というサエクを受けて書院に昇格し、地方教育の一翼を担当して多くの学者を輩出した。1868年(高宗5)、興宣大院君(テウォングン)の書院撤廃によって撤去されたが、1905年全羅南道の儒学者達によって復元され、今日に至っている。境内の主要建物はスンドクサ(崇德祠)・カンスダン(講修堂)・ジュンソ(尊所)・ウォンジクサ(院直舍)などがある。崇徳会社の中央には文益漸の位牌が、左側にはムンウィセの位牌が奉安されている。ジュンソは戦士と一緒にヒャンリェ時、祭祀を講じておく場所であり、右ヒョプシルは役員たちの宿舎として使われている。毎年9月9日に郷士を務めており、製品は4辺(籩)4頭(まめだ。財産では田畑万ヨピョンがある。。",
    "QA": [
        {
            "question": "ウォルチョンサはいつ創建されましたか？",
            "answer": "ウォルチョンサは1643年(仁祖21)に創建されました。"
        },
        {
            "question": "ウォルチョンサは何のために創建されましたか？",
            "answer": "ウォルチョンサは地方の儒林のコンウィに文益漸の徳行を追悼するために創建されました。"
        },
        {
            "question": "ウォルチョンサにはどのような建物がありますか？",
            "answer": "ウォルチョンサにはスンドクサ(崇德祠)・カンスダン(講修堂)・ジュンソ(尊所)・ウォンジクサ(院直舍)などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "ウォルチョンサは何のために復元されましたか？",
            "answer": "ウォルチョンサは1905年に全羅南道の儒学者達によって復元されました。"
        },
        {
            "question": "ウォルチョンサの境内にはどのような位牌が祀られていますか？",
            "answer": "ウォルチョンサの境内には文益漸とムンウィセの位牌が祀られています。"
        },
        {
            "question": "ウォルチョンサは何のために撤去されましたか？",
            "answer": "ウォルチョンサは1868年に興宣大院君の書院撤廃によって撤去されました。"
        },
        {
            "question": "ウォルチョンサは何を輩出しましたか？",
            "answer": "ウォルチョンサは地方教育の一翼を担い、多くの学者を輩出しました。"
        },
        {
            "question": "ウォルチョンサの周辺には何がありますか？",
            "answer": "ウォルチョンサの周辺には田畑やその他の財産があります。"
        },
        {
            "question": "ウォルチョンサは毎年何月何日に郷士を務めていますか？",
            "answer": "ウォルチョンサは毎年9月9日に郷士を務めています。"
        },
        {
            "question": "ウォルチョンサのジュンソは何に使われていますか？",
            "answer": "ウォルチョンサのジュンソは戦士と一緒にヒャンリェ時、祭祀を講じる場所として使われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 303,
        "QA": 431
    }
}